今時今日買樓花真係會輸咩？

今時今日按揭成數高，有壓力測試和高印花稅

如果間屋係大屋苑，唔係單棟呼吸plan 或者開放式既樓，基本上大家唔會低過ipo價放，即係唔會輸價

只要計岩數，個租金回報ok 既話，咁每年都有穩定租金回報，連埋將來可能升值回報，好過收息股

未必跑贏大市，起碼無得輸

仲有係跌市果陣唔會比人拎出黎笑負資產

太多如果，可能，未必，只要xxx

不如話一次過Full pay 就唔怕負資產

連登仔無錢買咪要吹淡佢囉

儲到首期先講

睇返過去20年，除左浪翠園，基本上新樓一定贏，前提你頂得住個跌浪，供得起...

壓測？
你確定黎緊保得住份工？

唔明開頭果句同樓花有咩關係

買樓花你本身要預一開始租金回報唔會高
先唔同你講咩要5成按先可以租出
實有好多人話咩好多人都照做
佢同一時間入伙就大批租供應
你要搶住租出就低一個價
而且仲要等入左伙先可以租
要住既樓花期又要出要租住先
至於升值回報 咪又係跟個市
咁我唔係二手市場買返附近高質素既盤
而要用承擔呢d風險買樓花？

咩叫基本上唔會低過ipo放
你將呢套套落過往十年只升不跌度梗係岩
租值回報咁低就咪講啦

小弟政府工，穩過香港9成人

照咁講 發展商不如唔好賣樓 hold夠三十年
年年賺緊 三十年後個價一定比今日高
點解要賣比你比你賺

唔識咩叫cash flow死返出去啦

重點就係我第一句
樓花，價單只有愈賣愈貴，基本上其它業主會和你守住個價
相反你二手樓通常都十幾年，好多人住左十幾廿年，但用少於你一半既價錢去買，住到殘晒，個大堂都日久失收，d老業主唔介意賺少d,因為唔值呢個價，供完既大可以賣左佢買一間新既，有新緊係換新

點解我咁講，因為而家d樓大劈價既唔係舊私樓就舊居樓

一定要做即供，如果跌期建估唔到價要抬錢上會，冇錢成交可殺訂+比人追差價

3%低？你其他投資有幾多回報 ，股票輸死左啦

分散風險
樓花通常賣一半，要黎還loan 省息
之後差唔多起完繼續賣，又賣貴d
同hk express 一齊，早d買平d,你飛當日即日買貴到仆街

以前都有地產商貪心坐貨
而家空置稅，地產商先要急住散緊d貨

呢個都係，建期長，上唔到會就慘

發展商某程度上係咁，買左農地唔起樓等升值

股票想有穩定3%有幾難 你淨係用過往十年睇租金梗係gogogo啦
你知唔知定期又幾多%

定期咪2.1x%
仲要只係for fixed amount (i.e. 5 萬）
多d又做唔到
收息股仆街啦，賺息輸價
個市唔好咪又係收少d息
咁跟個市唔好，收少d租有咩唔同？

算啦，講得出定期都好打有限

你自己有bias就咪on9啦
股就會賺息輸價
樓就唔會 樓有槓桿仲輸得慘

所以我講樓花，因為第一個point,唔會輸價

解釋下第一個point黎聽下

新樓開放式點解會輸？

你段內容包含幾多個假設？

當自己老細
我諗唔到點再淺白去講了

我無樓，睇左好多資訊，包括好和淡友

樓係跌，但係跌緊低質舊樓
好既樓依舊破頂

香港最大風險係失業率，我都期望緊
但dllm 香港日日仲係馬照跑舞照跳，
你話出年一定高失業率
你買緊大細炸

你不如過一次澳門仲好啦🤣

D開放式房都無間，納米樓，垃圾

一定少過你期望跌3成至一半樓價既假設

講解下“基本上大家唔會低過ipo放”
呢個唔係原因係9up咋喎

今時今日按揭成數高，有壓力測試和高印花稅

Transaction cost 大，業主持貨力強，唔會因為其他投資回報多1-2%而蝕放

藍籌屋苑一樣跌緊

業主持貨力強
－＞見到樓市已經無力升 比你持有十間八間 你都會放走4間
咁樣個市就會慌
以前無大手放係因為大家都預個市升

賣家唔肯賣唔等於個value無跌
自住業主就話供得起唔賣，宜家好多係投資客
個槓桿咁大，跌廿%已經幾年人工白做，你唔好將自己個套apply晒落所有業主度，投資客先無你D傻散咁on9 strong hold

其實係你傾左係淡友個位到
投資客有租收，點解因為跌少少而賣
你班淡友咪又係等跌，再買入搏升
投資客會唔會急住放呀，又唔係等錢洗
咁無人急住放，個價點會跌
Demand and supply ar識唔識呀

iphone炒家都strong hold架
咁個value有無跌？

你講到業主任何情況都唔會賣其實係幾搞笑
咁個市係咪會無成交？

月入3.8萬買三千萬豪宅 27歲銀行職員壓測爆煲撻訂蝕200萬

業主有實力，持貨力強，transaction cost高？
唔好將自己個套升又唔放跌又唔放apply落去人地度啦

本來呢D口水戰POST唔想留言 但見你用IPHONE同樓個價值去比較我就忍唔住

樓係need, iPhone 係want
你可以睇d單棟樓或者新樓，其實好少成交

樓市唔係只有升或跌，仲有橫行

其實我係想講新樓
但你講既例子完全套用唔到

平時都應該無乜研究

係，on9仔一名

就係講緊少成交，買賣雙方差價大成交唔到等於無跌？

姚教授已講過港樓係投資需求，唔係剛需，仲need want 中學econ都拋

升又唔賣跌又唔賣
咁講乜蝕唔蝕價
出黎搞笑既

周邊屋苑呎價跌10%
你個樓花0成交無跌到
等於無蝕價 笑死

唔明點解將會跌七成既情況下
呢d咁既post仲會有正評

你自己有bias彎都可以講番直去fit番自己個立場
一個投資工具咁高transaction cost 竟然係優點
唔講以為個transaction cost唔洗比

流動性低都係優點
我都唔知佢講乜
買賣交投就會只升不跌 新理論

聽聞以前買樓花會平啲，依家買樓花會有溢價

XXX話 XXX講過 我老母夠話連登多戇鳩仔啦

因為你老母唔係權威囉
傻閪

邊撚個姚教授呀
港樓投資需求？
你痴住老母住炸
或者你唔洗結婚再成世痴老母
但好多人要結婚生仔
想要好d既生活質素

當樓係iPhone

我係用個例子講比你聽
有班on9仔strong hold唔等於個價唔會跌
唉 諗住轉個例子你易D明

同埋有剛需唔等於全部需求都係剛需
你又知唔知宜家港樓買家有幾多%係自住？

香港地買樓邊有得輸
香港太多有錢人 同埋佢地見過幾次大跌市 都唔會借到咁盡 留返好多錢係身
就算大跌市 業主都好多都會hold貨 因為大家都知香港樓長揸必賺

好似而家跌市 無成交 唔一定係無買家 好多大屋苑連賣家都冇

係局部防守力差既等錢洗 先低價賣 少量成交低價 都夠拉低個市價

防守力、唔借盡留番D錢係身
本多終勝我都識

問題就係太多香港人好L多本

其實你又係有bias
上年升咪又係低成交數
低成交時 升就當實升，跌就當虛跌

話知佢升跌 個個業主死都唔賣 破頂先考慮拎出黎
現況就係咁

係，講到底就係持貨力既問題
的確香港好既地真係唔多，房屋的確有需求
專才加每日150，令生育率低既香港人口只有增無減

業主資訊都識計數
你地日日喊住話無樓無地
佢地不知幾開心，因為需求存在

香港空置率已經好低，即係d樓都係租比人，即係呢班人就算無得租之後都再租或者買

我真係睇唔到點解會大跌

咁多位入咗票未？

幾代人既錢，點會唔多

一爆起上黎禍及幾代

講反主題：唔好同我講樓唔會跌，當股票市場回報6%，債市4%，租金回報2%，啲人又會點做呀

第二樣野，個個都話銀行有壓測，唔會咁易爆

當年雷曼好勁啦，ibank ，每個投資都計過晒風險，下場係點大家見到

計晒唔等於唔爆，只係機會細

剛需、壓測、持房力強、長揸必勝
今時今日睇呢啲好似事實
但呢啲其實只係假設黎
仍然有機會違反，令呢啲野錯嘅型式我唔知
但買樓花其實就好似賭博all in 大熱門，但輸波風險更細，倍率更大，但仍然有機會賭輸

呢一堆原因可能會令每年升值5%
而每年就升左10%
每年就累積左5%炒凸既水位，升凸左就要回

@樓主

一定租得出?

唔洗諗到咁複雜既。

假如你係100%為自住。 收入穩定供得起，唔洗追ROE。

樓價升跌關你咩事姐。諗下點裝修好過啦。

每個屋苑都有獨特性
新舊和屋苑質素都唔同
將軍澳廣場有減價盤，但佢附近既君傲灣，將軍澳中心個價好硬，每個屋苑都唔同價
沙田第一城個價跌好多，你睇下迎海有冇跌囉
你想d 下價樓跌，拖累d優質盤跌？除左整體香港經濟改變，如果唔係都好難

哇 連周邊樓都唔係替代品？
咁隔離跌廿%又點？
樓花就只升不跌？真係傻閪

成交唔到=無跌

政富之路

noted with thanks

買樓係純投資工具？都話樓係必須品呀dllm
明唔明呀？無樓訓街呀on9 jai

你假設左好多投資者，其實好多人係自住

剩係講投資者
Transaction cost 令持有人唔可以輕易轉pro folio
從而令投資者唔會輕易變賣，穩定價格wo

你係咁話假如樓價跌

咁無指標，咁點睇得出樓價跌，你有層啓德樓，陶大，德寶跌，你都唔會驚啦

你成日話樓跌樓跌，將南，將中，啓德樓有冇跌過呀？呢d得破頂價炸wo

咁個transaction cost 業主要比架麻
自己層樓未升值即蝕transaction cost啦
曲都比你講番直

你自己都識講唔可以輕易變賣啦

成熟投資者緊係升市賣樓啦
洗撚跌市求人買呀

睇淡？香港有咩市區/方便既地皮剩🤣

持價力咁強升市gogogo仲會賣，你都on9既

係，唔追1-2% roe 跟本無得輸
只要唔好買高溢價樓花

輸唔輸只係心態問題

你買iPhone 黎用你根本唔care 佢黑市賣到3皮
或者你睇演唱會都唔會care佢炒到幾千蚊一張飛
反之亦然

On the other hand, 你站係投資心態的話
毛記你6蚊買入，跌左就係跌左，無論你賣唔賣佢出去

Yes依家啲人明明唔係投資，係度無限FF，覺得樓價升跌好似關自己事咁，浪費晒自己啲時間同精力。

事實上真係純投資盤其實都係果20-30%係度流轉姐，升幾多跌幾多都只不過係果20-30%人既事。

其他人諗下香港將來仲住唔住得過好過啦

你唔失業其實唔會輸

點會唔輸

基本上呢半年買樓花 已經仆左街啦
估唔足價上會

三年前Napa同今日上源同價

哇，咁咪成個盤無人上到會
On9 ga 你

所以穩定既工的確有佢既價值

自住驚閪，無比較就唔會輸

樓主一係就好細個，一係就窮撚未買過樓
dllm, 你估個個都唔會比人炒，個經濟永遠都向上？？
屌你係咪未見過03,08年個情況？？

利申；業主

唔到價 首期比多啲咪上到囉 好多時唔到價發展商借又埋比你

吸引plan死撚梗咪講左

死緊 但唔係佢講到上唔到會

Ok u win
推人仆街最開心

樓主係公務員 又堅穩陣喎

你班窮酸黑心淡根本就眼紅樓主
支持樓主加快入市步伐，唔係過左呢一水又升到上太空，gogogo

3年前朗8同napa同尺價
今日點
睇location同眼光姐

咁易抬錢上到會 , 當初咁多人揀呼吸plan?

好友唔係話 lump sum 細 係無敵，因為d 人爭首期咩？
朗城匯要去貨 都要提高按揭 成數，你話首期重唔重要？

你地講到好似係褲袋拎碎銀出黎咁
發生緊咩事都唔知
咪睇下環海．東岸收樓點囉

環海實大量盤放返出黎 6厘幾息 好多買家都供唔掂

買新樓都on9， 俾發展商食晒d 溢價

想住新樓好簡單，買層舊樓租出去，跟住租新樓，新樓入伙多人放租，好容易壓價

一年又搬，年年搬去不同新樓度住

兩年law ，假設有層濕鳩屯門三寶，租出去九千到一萬，再租新樓都係13000 左右，仲要唔洗俾新樓既貴管理費同差餉，有層樓係手又對沖到樓價升

比幾多首期先放到租？

唔好同我講暗瓦底租比人

發展商賺夠想俾d樓主賺

睇住成班低置仔AA日日龍巿gogogo係咁上下啦